theories/equivalence/LanguagesEquivalence.v
@@ -1,0 +1,78 @@
+From Triq Require NatLang.
+From Triq Require NatLangProperties.
+From Triq Require StringLang.
+From Triq Require StringLangProperties.
+From Triq Require Import LanguagesCommon.
+From Triq Require Import LanguagesUtils.
+From Triq Require Import StringMacros.
+
+From Stdlib Require Import Nat.
+From Stdlib Require Import List.
+From Stdlib Require Extraction.
+From Stdlib Require Import Lia.
+
+Import ListNotations.
+
+(** Equivalência entre estados *)
+
+Definition state_equiv (s_nat : NatLang.state) (s_str : StringLang.state) 
+  (max_char : nat) :=
+  forall (x : variable),
+  nat_to_string (s_nat x) max_char = s_str x.
+
+
+(** Equivalência de Posição *) 
+
+Definition macro_length instr max_char :=
+length (get_str_macro instr max_char 0 0 0).
+
+Definition get_equiv_simulated_position 
+  (p_nat : NatLang.program) 
+  (n : nat)
+  (max_char : nat) :=
+fold_left
+  (fun acc instr => acc + macro_length instr max_char)
+  (firstn n p_nat)
+0.
+
+
+Definition equiv_pos 
+(p_nat : NatLang.program) (n : nat)
+(p_str : StringLang.program ) (n' : nat) (max_char : nat) :=
+n' = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char.
+
+
+(* TODO: max_z_nat *)
+
+Definition max_z_nat (p : NatLang.program) := 0.
+
+Theorem nat_implies_string :
+  forall (p_nat : NatLang.program)
+         (initial_state_nat : NatLang.state)
+         (max_char : nat),
+  NatLangProperties.is_initial_state initial_state_nat ->
+
+  exists (p_str : StringLang.program)
+        (initial_state_str : StringLang.state),
+  StringLang.program_over p_str max_char /\
+  StringLang.state_over initial_state_str max_char /\
+
+  forall (n : nat),
+  exists (n' : nat),
+
+  let (line_nat, state_nat) := NatLang.split_snap 
+      (NatLang.compute_program p_nat (NatLang.SNAP 0 initial_state_nat) n)  in
+
+  let (line_str , state_str) := StringLang.split_snap
+            (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 initial_state_str) n') in
+
+  state_equiv state_nat state_str max_char /\
+  equiv_pos p_nat line_nat p_str line_str max_char /\
+  (* Posso obter isso de state_equiv, mas é mais fácil carregar a informação como
+    invariante *)
+  (* preciso adicionar state_over 1 do state_str *)
+  state_str (Z (max_z_nat p_nat + 1)) = [] /\
+  state_str (Z (max_z_nat p_nat + 2)) = [] /\
+  StringLang.state_over state_str max_char.
+Proof.
+Admitted.
